{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009465",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0021875",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "배산성지\n\n(盃山城址)"
    },
    "text": "盃山城址 (盃山城址)\\n\n釜山広域市蓮堤区に位置する城郭は、テメ式に築造された山頂部を囲むという特徴を持っています。この培山城址は、釜山広域市の記念物に指定されたのは1972年のことでした。この城址は、楊亭ロータリーから水営の間の東北方向にある標高254mの培山頂上部に位置しています。具体的な築造年代ははっきりと分かっていませんが、この聖地の立地や規模、築造方法から見て、三国時代の城と推定されています。もし推定が正しければ、この城は釜山で最も古い城とされることができます。この城は山の頂上部を囲む楕円形のテメ式城壁で構成されていますが、背山の8合目と9合目には2重の城壁が築かれています。現在では、城壁の下部分が山の斜面に沿って明瞭な形で残っています。背山城は一般的に土城と見なされていますが、城壁の下部分は石で積み上げた土石混築城である可能性が高いと言われています。城郭の周囲は約110mで、高さは0.3〜0.4m程度です。また、城内の頂上部には約400坪の平地があり、全体の面積は9,238㎡にも及んでいます。この山頂部のすぐ下には幅2m程度の水たまりも見られます。なお、この山の北側斜面の下端部には連山洞古墳群が位置しており、この城郭との関連性が推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "盃山城址はどこに位置していますか？",
            "answer": "盃山城址は釜山広域市蓮堤区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "盃山城址はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "盃山城址はテメ式に築造された山頂部を囲むという特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "盃山城址はいつ記念物に指定されましたか？",
            "answer": "盃山城址は1972年に釜山広域市の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の築造年代は分かっていますか？",
            "answer": "具体的な築造年代ははっきりと分かっていませんが、三国時代の城と推定されています。"
        },
        {
            "question": "盃山城址は釜山で最も古い城ですか？",
            "answer": "もし推定が正しければ、盃山城址は釜山で最も古い城とされることができます。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の城壁はどのような構造ですか？",
            "answer": "盃山城址の城壁は楕円形のテメ式で、背山の8合目と9合目には2重の城壁が築かれています。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の城壁の下部分はどのように残っていますか？",
            "answer": "現在では、城壁の下部分が山の斜面に沿って明瞭な形で残っています。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の城内には何がありますか？",
            "answer": "盃山城址の城内には約400坪の平地があり、全体の面積は9,238㎡にも及んでいます。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の周囲の幅はどのくらいですか？",
            "answer": "盃山城址の周囲の幅は約110mです。"
        },
        {
            "question": "盃山城址の北側斜面には何が位置していますか？",
            "answer": "盃山城址の北側斜面の下端部には連山洞古墳群が位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 382
    }
}